%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_KapjEl}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - KapjEl} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy egyszerű fogócska játékot valósít meg.} A játék lényege, hogy a játékosnak a saját karakterét a nyíl billentyűkkel irányítva el kell kapnia az ablakban véletlenszerű helyen megjelenő célpontokat. A játékos az elkapott célpontok után pontot szerez, és ha nekimegy az ablak valamelyik szélének, a játék véget ér. A kidolgozást például az alábbi pontok szerint végezheti.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Alakzat} néven, mely a felhasználó karakterét és az elkapni kívánt célpontot valósítja meg.   \\
		\hline
		2.1 \textit{(1)} & Az osztályon belül definiála az \texttt{enum Tipusok} felsorolást, melyben megadja a lehetséges alakzattípusokat (\texttt{Felhasznalo} vagy \texttt{Celpont}). \\
		\hline
		2.2 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Size abraMeret}, mely annak az objektumnak a mérete, amire a játékot a későbbiekben kirajzoljuk, \texttt{Tipusok tipus}, mely az alakzat típusa, \texttt{double x} és \texttt{double y}, melyek az alakzat középpontjának koordinátái, \texttt{double kiterjedes}, mely az alakzat mérete, \texttt{double sebesseg} mely az alakzat sebessége, és \texttt{static Random  veletlen}, mely véletlenszám-generátor objektum. \\
		\hline
		2.3 \textit{(4)} & Az osztály konstruktora a rajzoláshoz használt objektum méretét, és a választott alakzattípust vegye át paraméterként, ezeket közvetlenül állítsa be. A kiterjedés és a sebesség méretét a rajzterület képátlójával arányosan állítsa be. A koordináták értékét véletlenszerűen válassza meg úgy, hogy az alakzat ne lógjon le a rajzterületről. \\
		\hline
		2.4 \textit{(2)} & Az osztálynak legyen négy darab csak olvasható tulajdonsága (\texttt{double Bal}, \texttt{double Jobb}, \texttt{double Teto}, \texttt{double Alj}) melyek az alakzat széleinek koordinátáit adják vissza. \\
		\hline
		2.5 \textit{(4)} & Az osztály \texttt{bool Mozgat(Keys billentyu, int intervallum)} metódusa, a \texttt{billentyu} paraméternek megfelelő irányába mozgassa az alakzatot, a mozgatáshoz használt időzítő \texttt{itervallum} ismeretében. A mozgatást csak akkor végezze el, ha az nem vezet a rajzterületen kívülre, és ekkor \texttt{false}, egyébként \texttt{true} értékkel térjen vissza.\\
		\hline
		2.6 \textit{(2)} & Az osztály \texttt{bool Utkozik(Alakzat masik)} metódusa \texttt{true} értékkel térjen vissza, ha az alakzat a \texttt{masik} alakzattal ütközik. Ha nincs ütközés, akkor \texttt{false} értékkel térjen vissza. \\
		\hline
		2.7 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{void Rajzol(Graphics rajzEszkoz)} metódusa a \texttt{rajzEszkoz} segítségével felhasználó típusú alakzat esetében egy kék négyzetet, míg célpont típusú alakzat esetében egy piros kört rajzoljon a megfelelő helyre. Az alakzat kiterjedésének értéke a kör esetében az átmérő, a négyzet esetében pedig az oldalhossz legyen. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Alakzat} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(1)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adjon hozzá egy \texttt{Timer} objektumot, melynek neve \texttt{timerMozgat} legyen. Az időzítő intervallumát úgy állítsa be, hogy az alkalmas legyen a játék megjelenítésére. \\
		\hline
		3.2 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen az alábbi adattagokkal: \texttt{Keys billentyu} , mely a legutóbb lenyomott nyíl billentyű, \texttt{Alakzat jatekos}, mely a játékos karaktere és \texttt{Alakzat celpont} mely az elkapni kívánt célpont, és \texttt{int pontszam} mely az elkapott célpontok száma. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak Click} eseményéhez, melyben hozza létre a játékos és a célpont objektumait, a lenyomott billentyű értékét állítsa \texttt{Keys.Up} értékre, a pontszám értékét nullázza ki, és indítsa el \texttt{timerMozgat}-t. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak Paint} eseményéhez, melyben rajzolja ki a játékos és a célpont alakzatokat a 2.7 \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.5 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak KeyDown} eseményéhez, melyben állítsa be a lenyomott billentyű értékét, ha az egy nyíl. \\
		\hline
		3.6 \textit{(3)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerMozgat Tick} eseményéhez. A 2.5 \texttt{Mozgat} metódus segítségével mozgassa a játékos alakzatát, és ha a játékos nekimenne a falnak, akkor állítsa le \texttt{timerMozgat}-t, és egy \texttt{MessageBox} segítségével tájékoztassa a felhasználót az elért pontszámról. Az 2.6 \texttt{Utkozik} metódus segítségével ellenőrizze, hogy a játékos ütközik e a célponttal, és ha igen, növelje a pontszám értékét, majd hozzon létre új célpontot. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}